# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-10-02 09:01-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2022-10-03 02:26+0900\n"
"Last-Translator: mirusu400\n"
"Language-Team: mirusu400\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"
"X-Generator: Poedit 3.1.1\n"

#: src/lifesim_lib/lifesim_lib.py:42 src/lifesim_lib/lifesim_lib.py:47
#: src/lifesim_lib/lifesim_lib.py:57 src/lifesim_lib/lifesim_lib.py:62
msgid "Invalid input; try again."
msgstr "잘못된 입력; 다시 입력하세요."

#: src/lifesim_lib/lifesim_lib.py:74 src/people/classes/player.py:275
msgid "No"
msgstr "아니오"

#: src/lifesim_lib/lifesim_lib.py:74 src/people/classes/player.py:275
msgid "Yes"
msgstr "네"

#: src/lifesim_lib/lifesim_lib.py:83
msgid "Press Enter to continue..."
msgstr "계속하려면 엔터를 누르세요..."

#: src/menus/main.py:29
msgid "Your name"
msgstr "당신의 이름"

#: src/menus/main.py:30 src/menus/main.py:346
msgid "Gender"
msgstr "성별"

#: src/menus/main.py:31
msgid "Money"
msgstr "돈"

#: src/menus/main.py:34 src/menus/main.py:41
msgid "Age +1"
msgstr "나이 + 1"

#: src/menus/main.py:34 src/menus/main.py:44
msgid "Relationships"
msgstr "관계"

#: src/menus/main.py:34 src/menus/main.py:212
msgid "Activities"
msgstr "활동"

#: src/menus/main.py:36 src/menus/main.py:267
msgid "School"
msgstr "학교"

#: src/menus/main.py:38 src/menus/main.py:295
msgid "Debug Menu"
msgstr "디버그 메뉴"

#: src/menus/main.py:46
msgid "Relationships: "
msgstr "관게:"

#: src/menus/main.py:49 src/menus/main.py:70 src/menus/main.py:215
#: src/menus/main.py:271 src/menus/main.py:296 src/menus/main.py:307
#: src/menus/main.py:348
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: src/menus/main.py:56
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: src/menus/main.py:61
msgid "Age"
msgstr "나이"

#: src/menus/main.py:62
msgid "Relationship"
msgstr "관계"

#: src/menus/main.py:64
msgid "Generosity"
msgstr "관대"

#: src/menus/main.py:66 src/menus/main.py:303 src/people/classes/player.py:187
msgid "Smarts"
msgstr "학력"

#: src/menus/main.py:67 src/menus/main.py:304 src/people/classes/player.py:188
msgid "Looks"
msgstr "외모"

#: src/menus/main.py:68
msgid "Petulance"
msgstr "다혈질"

#: src/menus/main.py:73 src/menus/main.py:80
msgid "Spend time"
msgstr "보낸 시간"

#: src/menus/main.py:74 src/menus/main.py:105
msgid "Have a conversation"
msgstr "대화를 나눈다"

#: src/menus/main.py:76 src/menus/main.py:162
msgid "Compliment"
msgstr "칭찬"

#: src/menus/main.py:77 src/menus/main.py:192
msgid "Insult"
msgstr "비난"

#: src/menus/main.py:82
msgid "Your {relation} refused to see you."
msgstr "당신의 {relation}이 당신을 보는것을 거절하였습니다."

#: src/menus/main.py:86
msgid "You spent time with your {relation}."
msgstr "당신은 {relation}과 시간을 보냈습니다."

#: src/menus/main.py:93
msgid "Your Enjoyment"
msgstr "당신의 행복"

#: src/menus/main.py:95
msgid "{his_her} Enjoyment"
msgstr "{his_her}의 행복"

#: src/menus/main.py:108
msgid "Your {relation} isn't interested in having a conversation with you."
msgstr "당신의 {relation}은 당신과 대화하는데 흥미를 갖고 있지 않습니다."

#: src/menus/main.py:123
msgid "You had a conversation with your {relation}."
msgstr "당신은 {relation}과 대화를 나눴습니다."

#: src/menus/main.py:127
msgid "Agreement"
msgstr "동의"

#: src/menus/main.py:135
msgid "You and your {relation} got into an argument. What will you do?"
msgstr "당신과 {relation}은 논쟁을 벌였습니다. 어떻게 하시겠습니까?"

#: src/menus/main.py:140
msgid "Apologize"
msgstr "사과한다"

#: src/menus/main.py:141
msgid "Agree to disagree"
msgstr "동의해주는 척 한다\v"

#: src/menus/main.py:142
msgid "Insult {him_her}"
msgstr "{him_her}를 비난한다"

#: src/menus/main.py:147
msgid "You apologized to your {relation}"
msgstr "당신은 {relation}에게 사과했습니다"

#: src/menus/main.py:153
msgid "You agreed to disagree"
msgstr "당신은 동의해주는 척 합니다"

#: src/menus/main.py:157
msgid "You insulted your {relation}"
msgstr "당신은 {relation}을 비난합니다"

#: src/menus/main.py:168
msgid "You complimented your {relation}."
msgstr "당신은 {relation}을 칭ㅊ했습니다"

#: src/menus/main.py:173
msgid "{his_her} Appreciation"
msgstr "{his_her} 감사"

#: src/menus/main.py:186
msgid "Your {relation} complimented you back!"
msgstr "{relation}이 당신을 칭찬했습니다!"

#: src/menus/main.py:195
msgid "Are you sure you want to insult your {relation}?"
msgstr "정말로 {relation}을 비난하시겠습니까?\v"

#: src/menus/main.py:199
msgid "You insulted your {rel}."
msgstr "당신은 {rel}을 비난했습니다."

#: src/menus/main.py:208
msgid "Your {rel} insulted you back."
msgstr "{rel}도 당신을 비난했습니다."

#: src/menus/main.py:213
msgid "Activities Menu"
msgstr "행동 메뉴"

#: src/menus/main.py:217 src/menus/main.py:223
msgid "Meditate"
msgstr "명상한다"

#: src/menus/main.py:218 src/menus/main.py:234
msgid "Library"
msgstr "도서관에 간다"

#: src/menus/main.py:220 src/menus/main.py:240
msgid "Gym"
msgstr "체육관에 간다"

#: src/menus/main.py:224
msgid "You practiced meditation."
msgstr "명상을 하였습니다."

#: src/menus/main.py:231
msgid "You have achieved a deeper awareness of yourself."
msgstr "당신 자신에 대한 더 깊은 인식을 얻었습니다."

#: src/menus/main.py:232 src/menus/main.py:305 src/people/classes/player.py:168
msgid "Karma"
msgstr "카르마"

#: src/menus/main.py:235
msgid "You went to the library."
msgstr "당신은 도서관에 갔습니다."

#: src/menus/main.py:242
msgid "Your health is too weak to visit the gym."
msgstr "당신의 체력은 체육관에 가기엔 너무 약합니다."

#: src/menus/main.py:256
msgid "You worked out at the gym."
msgstr "당신은 체육관에서 운동을 했습니다."

#: src/menus/main.py:257
msgid "Workout"
msgstr "운동한다"

#: src/menus/main.py:268
msgid "School Menu"
msgstr "학교 메뉴"

#: src/menus/main.py:270
msgid "Grades"
msgstr "학년"

#: src/menus/main.py:271
msgid "Drop out"
msgstr "자퇴"

#: src/menus/main.py:271
msgid "Study harder"
msgstr "더 공부한다"

#: src/menus/main.py:274
msgid "You began studying harder"
msgstr "당신은 더 열심히 공부하였습니다"

#: src/menus/main.py:289
msgid "You dropped out of school."
msgstr "당신은 학교에서 자퇴하였습니다."

#: src/menus/main.py:294
msgid "Your parents won't let you drop out of school."
msgstr "당신의 부모님이 자퇴를 허락하지 않았습니다."

#: src/menus/main.py:296
msgid "Identity"
msgstr "본질"

#: src/menus/main.py:296
msgid "Stats"
msgstr "스텟"

#: src/menus/main.py:300
msgid "Your stats"
msgstr "당신의 스텟"

#: src/menus/main.py:301 src/people/classes/player.py:185
msgid "Happiness"
msgstr "행복"

#: src/menus/main.py:302 src/people/classes/player.py:186
msgid "Health"
msgstr "체력"

#: src/menus/main.py:308
msgid "Modify Happiness"
msgstr "행복 수정"

#: src/menus/main.py:309
msgid "Modify Health"
msgstr "체력 수정"

#: src/menus/main.py:310
msgid "Modify Smarts"
msgstr "학력 수정"

#: src/menus/main.py:311
msgid "Modify Looks"
msgstr "외모 수정"

#: src/menus/main.py:312
msgid "Modify Karma"
msgstr "카르마 수정"

#: src/menus/main.py:317
msgid "What would you like to set Happiness to? (0-100)"
msgstr "행복을 어떤 값으로 수정하시겠습니까? (0-100)"

#: src/menus/main.py:322
msgid "What would you like to set Health to? (0-100)"
msgstr "체력을 어떤 값으로 수정하시겠습니까? (0-100)"

#: src/menus/main.py:327
msgid "What would you like to set Smarts to? (0-100)"
msgstr "학력을 어떤 값으로 수정하시겠습니까? (0-100)"

#: src/menus/main.py:332
msgid "What would you like to set Looks to? (0-100)"
msgstr "외모를 어떤 값으로 수정하시겠습니까? (0-100)"

#: src/menus/main.py:337
msgid "What would you like to set Karma to? (0-100)"
msgstr "카르마를 어떤 값으로 수정하시겠습니까? (0-100)"

#: src/menus/main.py:344
msgid "First name"
msgstr "이름"

#: src/menus/main.py:345
msgid "Last name"
msgstr "성"

#: src/menus/main.py:349
msgid "Change first name"
msgstr "이름 변경"

#: src/menus/main.py:350
msgid "Change last name"
msgstr "성 변경"

#: src/menus/main.py:351
msgid "Change gender"
msgstr "성별 변경"

#: src/menus/main.py:356
msgid "Enter first name: "
msgstr "이름을 입력해 주세요: "

#: src/menus/main.py:360
msgid "Enter last name: "
msgstr "성을 입력해 주세요: "

#: src/menus/start.py:7
msgid "Custom Life"
msgstr "커스텀 라이프"

#: src/menus/start.py:7
msgid "Random Life"
msgstr "랜덤 라이프"

#: src/menus/start.py:13
msgid "Enter your first name: "
msgstr "이름을 입력해 주세요: "

#: src/menus/start.py:15
msgid "Enter your last name: "
msgstr "성을 입력해 주세요: "

#: src/menus/start.py:17
msgid "Choose your gender:"
msgstr "성별을 선택해 주세요: "

#: src/menus/start.py:18 src/people/classes/player.py:162
msgid "Female"
msgstr "여성"

#: src/menus/start.py:18 src/people/classes/player.py:162
msgid "Male"
msgstr "남성"

#: src/people/classes/parent.py:30
msgid "father"
msgstr "아버지"

#: src/people/classes/parent.py:30
msgid "mother"
msgstr "어머니"

#: src/people/classes/parent.py:36
msgid "Father"
msgstr "아버지"

#: src/people/classes/parent.py:36
msgid "Mother"
msgstr "어머니"

#: src/people/classes/player.py:119
msgid "Age {age}"
msgstr "나이 {age}"

#: src/people/classes/player.py:121
msgid "You died of old age."
msgstr "노환으로 사망하였습니다."

#: src/people/classes/player.py:136
msgid "You are suffering from depression."
msgstr "당신은 우울증을 앓고 있습니다."

#: src/people/classes/player.py:144
msgid "Your {relative} died at the age of {age} due to old age."
msgstr "당신의 {relative}는 노환으로 {age}세에 사망하였습니다."

#: src/people/classes/player.py:168
msgid "Lifetime Happiness"
msgstr "평생의 행복"

#: src/people/classes/player.py:197
msgid "You graduated from university."
msgstr "당신은 대학교에서 졸업하였습니다."

#: src/people/classes/player.py:202
msgid "You now have to start paying back your student loan"
msgstr "당신은 이제 학자금 대출을 갚아야합니다"

#: src/people/classes/player.py:206
msgid "You were expelled from university after earning bad grades."
msgstr "당신은 나쁜 성적을 받아 대학에서 제적되었습니다."

#: src/people/classes/player.py:215
msgid "You've fully paid off your student loan"
msgstr "학자금 대출을 완전히 갚았습니다"

#: src/people/classes/player.py:218
msgid "You are no longer suffering from depression"
msgstr "당신은 더 이상 우울증에 시달리지 않습니다"

#: src/people/classes/player.py:227
msgid "Your mother is taking to to the doctor's office to get vaccinated."
msgstr "당신의 어머니가 예방 접종을 받으러 병원에 가고 있습니다."

#: src/people/classes/player.py:229
msgid "How will you behave?"
msgstr "어떻게 행동하시겠습니까?"

#: src/people/classes/player.py:230
msgid "Bite her"
msgstr "그녀를 깨문다"

#: src/people/classes/player.py:230
msgid "Cooperate"
msgstr "협조한다"

#: src/people/classes/player.py:230
msgid "Throw a tantrum"
msgstr "떼를 쓴다"

#: src/people/classes/player.py:234
msgid "You remained calm"
msgstr "당신은 침착하게 있었습니다"

#: src/people/classes/player.py:238
msgid "You threw a tantrum"
msgstr "당신은 떼를 썼습니다"

#: src/people/classes/player.py:242
msgid "You bit your mother"
msgstr "당신은 어머니를 깨물었습니다"

#: src/people/classes/player.py:255
msgid "You are starting elementary school"
msgstr "당신은 초등학교를 다니기 시작했습니다"

#: src/people/classes/player.py:259
msgid "You are starting middle school"
msgstr "당신은 중학교를 다니기 시작했습니다"

#: src/people/classes/player.py:263
msgid "You are starting high school"
msgstr "당신은 고등학교를 다니기 시작했습니다"

#: src/people/classes/player.py:268
msgid "You graduated from high school."
msgstr "당신은 고등학교를 졸업했습니다."

#: src/people/classes/player.py:274
msgid "Would you like to apply to university?"
msgstr "대학교에 입시 원서를 넣으시겠습니까?"

#: src/people/classes/player.py:279
msgid "Your application to university was accepted!"
msgstr "대학에 합격하였습니다!"

#: src/people/classes/player.py:281
msgid "Scholarship"
msgstr "장학금"

#: src/people/classes/player.py:282
msgid "Student Loan"
msgstr "학자금 대출"

#: src/people/classes/player.py:283
msgid "Ask parents to pay"
msgstr "부모님에게 등록금을 부탁한다"

#: src/people/classes/player.py:287
msgid "How would you like to pay for your college tuition?"
msgstr "대학 등록금을 어떻게 지불하고 싶습니까?"

#: src/people/classes/player.py:293
msgid "Your scholarship application has been awarded!"
msgstr "장학금 신청이 승인되었습니다!"

#: src/people/classes/player.py:299
msgid "Your scholarship application was rejected."
msgstr "장학금 신청서가 거절되었습니다."

#: src/people/classes/player.py:309
msgid "Your parents agreed to pay for your university tuition!"
msgstr "당신의 부모님이 등록금 납부를 허락하였습니다!"

#: src/people/classes/player.py:317
msgid "Your parents refused to pay for your university tuition."
msgstr "당신의 부모님이 등록금 납부를 거절하였습니다."

#: src/people/classes/player.py:325
msgid "You took out a student loan to pay for your university tuition."
msgstr "대학 등록급을 지불하기 위해 학자금 대출을 받았습니다."

#: src/people/classes/player.py:331
msgid "You are now enrolled in university."
msgstr "당신은 이제 대학생입니다."

#: src/people/classes/player.py:335
msgid "Your application to university was rejected."
msgstr "대학 등록이 거절되었습니다.\v"

#: src/people/classes/relationship.py:40
msgid "his"
msgstr "그"

#: src/people/classes/relationship.py:40 src/people/classes/relationship.py:43
msgid "her"
msgstr "그녀"

#: src/people/classes/relationship.py:43
msgid "him"
msgstr "그"

#: src/people/classes/relationship.py:49
msgid "relationship"
msgstr "관계"

#: src/people/classes/sibling.py:28
msgid "brother"
msgstr ""

#: src/people/classes/sibling.py:28
msgid "sister"
msgstr ""

#: src/people/classes/sibling.py:34
msgid "Brother"
msgstr ""

#: src/people/classes/sibling.py:34
msgid "Sister"
msgstr ""
